.\" Man page generated from reStructuredText.
.
.TH "EBOOK-META" "1" "лютого 01, 2019" "3.39.1" "calibre"
.SH NAME
ebook-meta \- ebook-meta
.
.nr rst2man-indent-level 0
.
.de1 rstReportMargin
\\$1 \\n[an-margin]
level \\n[rst2man-indent-level]
level margin: \\n[rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level]]
-
\\n[rst2man-indent0]
\\n[rst2man-indent1]
\\n[rst2man-indent2]
..
.de1 INDENT
.\" .rstReportMargin pre:
. RS \\$1
. nr rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level] \\n[an-margin]
. nr rst2man-indent-level +1
.\" .rstReportMargin post:
..
.de UNINDENT
. RE
.\" indent \\n[an-margin]
.\" old: \\n[rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level]]
.nr rst2man-indent-level -1
.\" new: \\n[rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level]]
.in \\n[rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level]]u
..
.INDENT 0.0
.INDENT 3.5
.sp
.nf
.ft C
ebook\-meta файл_книги [параметри]
.ft P
.fi
.UNINDENT
.UNINDENT
.sp
Прочитати або записати метадані до файлі електронних книг.
.sp
Підтримувані формати читання метаданих: azw, azw1, azw3, azw4, cbr, cbz, chm, docx, epub, fb2, fbz, html, htmlz, imp, lit, lrf, lrx, mobi, odt, oebzip, opf, pdb, pdf, pml, pmlz, pobi, prc, rar, rb, rtf, snb, tpz, txt, txtz, updb, zip
.sp
Підтримувані формати запису метаданих: azw, azw1, azw3, azw4, docx, epub, fb2, fbz, htmlz, lrf, mobi, pdb, pdf, prc, rtf, tpz, txtz
.sp
Для різних типів файлів передбачено різні метадані. Якщо ви спробуєте
встановити метадані для файла, для типу якого ці метадані не передбачено,
метадані буде просто відкинуто.
.sp
Якщо ви передаєте аргументи \fBebook\-meta\fP, які містять пробіли, додайте навколо таких аргументів лапки. Приклад: «/some path/with spaces»
.SH [ПАРАМЕТРИ]
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-author\-sort
Рядок, що використовується для сортування за автором. Якщо не вказано, а авторів вказано, дані буде визначено за даними щодо авторів.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-authors, \-a
Вкажіть авторів. Якщо авторів декілька, їхні імена слід розділити символом &. Імена авторів слід вказувати у форматі «Ім’я Прізвище».
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-book\-producer, \-k
Вказати виробника (продюсера) книжки.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-category
Вказати категорію книжки.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-comments, \-c
Встановити опис електронної книги.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-cover
Визначити обкладинку для вказаного файла.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-date, \-d
Вказати дату публікацію.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-from\-opf
Прочитати метадані зі вказаного файла OPF і використовувати їх, як метадані для книжки Метадані вказані в командному рядку замінять метадані прочитані з файла OPF.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-get\-cover
Отримати обкладинку з книжки і зберегти її у вказаному файлі.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-help, \-h
показати це довідкове повідомлення і завершити роботу
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-identifier
Встановити ідентифікатори книги. Можна вказувати декілька таких параметрів. Приклад: \fI\%\-\-identifier\fP uri:https://acme.com \fI\%\-\-identifier\fP isbn:12345 Щоб вилучити ідентифікатор, вкажіть порожнє значення. Приклад: \fI\%\-\-identifier\fP isbn: Зауважте, що у файлах EPUB вилучення ідентифікатора, позначеного як ідентифікатор пакунка, неможливе.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-index, \-i
Вказати номер книги в циклі.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-isbn
Вказати ISBN книжки.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-language, \-l
Встановити мову.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-lrf\-bookid
Вказати BookID в LRF файлах
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-publisher, \-p
Встановити запис видавця електронної книги.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-rating, \-r
Вказати оцінку. Може бути число між 1 і 5.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-series, \-s
Вказати цикл, до якого належить книжка.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-tags
Вказати мітки для книжки. Повинні бути розділені комами.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-title, \-t
Вказати заголовок
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-title\-sort
Версія заголовка, що використовується для сортування. Якщо не вказано, а заголовок вказано, дані буде автоматично визначено на основі заголовка.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-to\-opf
Вкажіть назву файла OPF. Метадані будуть записані в OPF файлі.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-version
показати дані щодо версії програми і завершити роботу
.UNINDENT
.SH AUTHOR
Kovid Goyal
.SH COPYRIGHT
Kovid Goyal
.\" Generated by docutils manpage writer.
.
